自殺過幾次，你問我答

點解唔成功

幾次都死唔去 博同情?

如果死左連登仔幫你公審網民
你會點

點解唔搵高官傾訴下

父母身邊朋友都唔知情，唔知可以點博

有無去睇下醫生啊

Total嘗試左三次
第一次係十幾年前小學個陣嘅事，個次其實有啲兒嬉
之後有兩次自殺得比較認真
第二次係吞左一大堆安眠藥，點知結果係訓左十幾個鐘起身，身體又冇乜野咁
第三次用毛巾綁住門柄吊頸，個次真係離死亡最近嘅一次，透唔到氣，點知最後條毛巾鬆開左

命係我自己，自己條命自己負責

冇

有咩咁睇唔開 ?

所有野

講黎聽下

生存本身已經夠令我睇唔開

唔明白個意義何在？
定係因為內在/外在因素

點解會想而家上嚟開post講呢個topic嘅？

內外因都有啦
成家有精神病史，我自己都有啲遺傳到，長期抑鬱，此乃內因
生活上所有野都唔順利，此乃外因

內在好易會影響埋外在
抑鬱有冇睇醫生

有冇諗過死三次都死唔去 其實係比緊自己一個機會好好咁過埋呢世

睇到有個女仔自殺嘅新聞
忽然諗返好多自己嘅野
又有啲寂寞想講下野
咪上黎開下你問我答Post 9up下

Let the nature do its job

所以要更加珍惜

冇諗過

平時有冇d興趣？

好多
不過改變唔到生活艱難嘅外因
改變唔到自己性格抑鬱嘅內因

有心死
係30樓跳落黎
樓主咁都唔死先再出post

總結：多9餘

唔知點樣先可以幫到你
但我希望你知世界有人支持你架
我都係其中一個
希望可以比到啲正能量你啦！

點睇個女仔自殺會入左連登仔數

你自殺前個決心係唔係好大

內因 如果唔睇醫生
嘗試下用運動宣洩 跑步 游水 踩單車咩都好

外因 生活艱難 難以一時改變
努力讀書/工作儲錢 起碼有多個儲備

1. 假設佢真係連登仔鳩Up兩句就自殺，只可以話佢on9

2. 死唔去依個事實證明個時決心都唔夠大

我諗個女仔嘅經歷都令你勾起過往一啲嘅回憶
咁嗰啲回憶係正面定負面？

內因：試過，冇乜用
外因：一路都返緊工，其實好多野唔係錢解決到

咁我承認我之前自殺決心都唔係好夠嘅
起馬我都係揀啲痛楚相對細同成功率相對低嘅方法

內因 你都知呢個係一種病 就去睇醫生啦
睇醫生可能真係幫到你好多

外因 人生不如意事 十常八九 可能你會話出生到而加都唔順利好灰
但你又點估到你嘅餘生係點呢
如果你得二三十歲嘅
可能你嘅人生一半都未到 難講有咩好事發生

試下連續做一個星期運動 做到一上床就訓果種
再感受下得唔得
唔得既 要睇下醫生 抑鬱呢家野 其他人好難幫到手
唔係一句 「你開心d喇 唔好唔開心」就解決到既問題
我唔知你幾多歲 但你既人生 應該仲有一段日子
既然你自殺幾次都唔成功 可能真係未係時候
去搵方法要突破自己 唔好令自己活得咁辛苦

外在 可唔可以講黎聽咩事

好似D MK咁介手？

你人生冇一樣野做得掂

好難評論係正面定係負面

咁你諗返起啲咩？

幾個屋企人都越睇越衰
如果前半生都唔順利，其實都可以預計到自己後半生大概會過成點
選擇生存落去其實只係一場賭博
生存落去成受痛苦黎去賭下有冇奇蹟出現

主要係家庭問題啦

咁總有啲野做得黎嘅

真係失敗

巴打幾大？

24

自己以前嘅諗法，依家嘅處境

人生可能係一場豪賭 明知贏嘅機會接近零都要去賭 唔係因為爛賭 係因為唔甘心 各種不公 不義每日係身邊出現 想迫死每個人咁
但你真係甘心咁樣比世界睇死？ 咁樣就逃避呢場賭博？

如果睇醫生唔work 我相信係個別醫生問題 老師都有教畜 唔比有醫畜

樓主我追左前幾個你出嘅post
我發現你發現好多野
其實你都有自知發生緊咩事 做緊咩
但你就控制唔到自己不停沉落去
愛情同親情都失意
想人關心 但又怕人擔心 覺得只係刷存在感 最後就收埋自己

我唔係想話我好了解你 好明白你嘅痛苦之類
我只係想講抑鬱真係一個病
唔好覺得冇用試得唔試
人地冇用 唔等於對你都冇用
其實個世界唔係你唸到咁灰 真係因爲病 影響左你

死前可唔可以比我吉幾下菊花?

不知所謂。

而家仲想唔想死？

有醫學常識都一定唔會用安眠藥 因為成功率低又時間長又辛苦 外國有鎮定劑成份或者會好啲

Depression真係唔係簡單話諗開啲啦就無事
不過要搵到好牽掛嘅嘢係真
尤其人同人嘅Bonding有時真係好重要
好多嘢真係就算而家無你將來都會有
或者一個老婆 或者一個Bb 或者一個家庭
又或者係一個做人公公爺爺嘅機會
甚至係睇下將來世界變成咩樣
希望樓主而家打消咗想死嘅念頭

想問樓主自殺過幾次後，而家對生存係有咩睇法

咁樓主有冇因為依單新聞諗過自殺?

最後笑左

點解仲未死

咁細，吉完都冇Feel

死好蠢，唔好再試！

利申中學bio差啲fail

係咪中左鏡花水月？

痛苦
過得一日得一日

冇，因為本身日日都諗緊

如果唔係家有兩老，我自殺嘅決心應該會大好多

家有兩老

咁你同你嘅"兩老" 有咩開心片段呀?
如果佢地知道你嘅諗法, 你估佢地會同你講D 咩呢?

冇
唔會話佢知，知道嘅話佢地應該會痴線
兩老都有精神問題

利申 九月做皇家軍醫

咁樓主你都好堅強!
你要面對嘅野真係唔簡單
又要面對自己嘅事, 而且要照顧兩個老人家

已經非常利害!

身邊有冇人知你嘅事架?

初頭有係ig放下負
不過朋友多數當我鳩up
再唔係關心兩句就冇野講
後來覺得咁樣放負都幾On9，好似博緊人同情咁
就停止左

我好明你呢種感受。我成日都好想死，個靈魂可以自由d飄去無痛苦既世界，而身邊既人就好似一個錨咁，唔比我飛

吊頸痛唔痛苦？
透唔到氣一刻有冇後悔？

你又形容得幾貼切

無計啦，呢個係真實感受。但其實多愁善感係好慘，因為成日會好抑郁

唔知連狗會唔會ban

痛
冇
不過衰左之後諗返起兩老，我就下定決心幾辛苦幾痛苦幾想自殺都好
都要等兩老走左先自殺

如果連狗咁都話個Post煽動人自殺嘅話
我真係冇野好講

諗過
但係好快打消咗
成日諗自己仲會有希望
不過到我真係完全絕望嘅時候
我都會令一啲人付上啲代價先死
覺得就咁自殺太on9

其實成日諗唔明 點解要自殺咁傻豬
世界上咁多好野食
雪糕 炸雞脾 全脂奶加密糖星星
和牛 薯條 煎釀三寶
我個人都好悲觀但次次一諗起無得再食呢d
都係覺得人做得一次 食夠本先 唔好晒
寧願食呢d食到糖尿死都好過自殺

有冇需要搵人傾？
可以搵我
利申非社工 只係想幫人

我又唔會將自己嘅痛苦歸因落去其他人身上
我成日覺得啲屋企人呀朋友呀同學呀同事呀，大部份都係好人
自己咁痛苦，好大程度都係自己嘅問題

想問下自殺可以有幾認真

咁你死唔去而多活咗一段時間，其實你覺得呢段時間係更多痛苦？

看來你心中的痛苦，已令你覺得生無可戀．．．人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 。你更可以進入網站內的『真心話室』（星期一至日，下午８時至凌晨１時）即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

對吃喝玩樂冇太大欲望

多謝你嘅好意
我開得Post其實都係想傾下計引開下注意力
有咩無聊野都可以係度問下

係

多謝你嘅好意

明白，

會唔會可以去下旅行？

樓主近排點
最近有有開心事想分享下

做哂research plan好哂方法咁囉

工作關係有三分一時間都出差唔係香港，其實出差同旅行都冇乜大分別
旅行可能令到部份人散到心
但對我冇用

又好似真係冇

唔係你問題阿樓主 根本都唔到你控制
天生有抑鬱傾向本身就容易諗嘢負面甚至影響埋生活
呢刻你可能覺得生無可戀 但好有可能只係個病作怪 如果無發作嗰陣會唔會其實都會覺得呢個世界有好多嘢值得你留戀 仲有好多嘢係你可以去試
有時真係太辛苦連說話都唔可以令你好過
或者你可以試下其他出口
音樂又好 電影又好 旅行都好
盡量去試多啲呢個世界先啦

興趣就真係好多，實在多到不能盡錄
音樂電影聽好多睇好多旅行以前都去好多
不過依啲興趣唔能夠帶比我真正快樂嘅感覺

自殺都有勇氣，反而冇勇氣去生存落去

好慶幸你冇死去 唔好走 有人會唔捨得你

求死的人，係救不了。
但請唔好喺度發放「要求死」的負能量。

其實對發放負能量嘅人又好，對接受負能量嘅人又好
放負能量嘅結果可能比乜都唔做，又或者（扮）放正能量好

人係有選擇的權利。
唔存在扮/唔扮。

但個事實係好多人明明內心負到仆街仲係度講啲所謂正能量野
到頭黎只會覺得自己好假，最後個結果係更加痛苦

其他人我唔知
我唔係囉
我見唔到啲剩係識得狗眼睇人既人
我就會開心啦

睇你回覆，你似係個有頭腦有文有路既人。希望你有一日會想改變你負面嘅想法，又或者遇到一個令你有希望為佢改變既人出現

如果人人咁簡單就開心
依個世界可能會美好好多

你有份工作，可以周圍出差見識
聽落唔差
實情你話既外因係乜

你借返幾十萬比我，我可能仲會珍惜仲唔想自殺呢

多謝你嘅鼓勵

家庭問題

小心比連囝Bam

刪post啊鴨免，鼓吹自殺啊

聽你咁講 巴打身邊似乎有好多呢類人喎

點解仲未死？

邊類人？

岩先另一位巴打話狗眼睇人既人, 見你話人人咁簡單都好, 我先估你身邊可能都有呢類人咁?